<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://AlbertWeyn.github.io</id>
    <title>TheGhostShip幽灵船</title>
    <updated>2022-05-07T14:34:46.686Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://AlbertWeyn.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://AlbertWeyn.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>电影《社交网络》同人图/文，以Mark/Eduardo为主（斜线前后有意义）</subtitle>
    <logo>https://AlbertWeyn.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://AlbertWeyn.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, TheGhostShip幽灵船</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ｃｏｍｅ　ｔｏ　Ｙｏｕｒ　Ｓｅｎｓｅｓ]]></title>
        <id>https://AlbertWeyn.github.io/post/come-to-your-senses/</id>
        <link href="https://AlbertWeyn.github.io/post/come-to-your-senses/">
        </link>
        <updated>2022-05-07T09:21:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>股东大会他总是要出席的，再者，对那件事和马克避而不谈反而更显得他心底放不下。与其让那些无良媒体胡乱猜测，不如主动出击，一个体面的爱德华多·萨维林出现在会议桌前，还有什么可写的呢？<br>
但是他到达机场时不幸地又遇上了暴雨，司机沉默地将他拉到酒店，而门口的侍者体贴地为他搬运行李、撑起雨伞，暴雨，却与多年前那个狼狈雨夜截然不同。爱德华多叹了口气，这或许是个好兆头——一切都与往日不同了，不是吗？<br>
他和马克之间的“爱恨情仇”就该到此结束了，剩下的日子里不过就是枯燥无味的客套与数不胜数的虚伪，好吧，看在那些钱和股份的面子上，看在新加坡首富的名头也有马克的功劳的份儿上，这没什么可委屈的不是吗？<br>
晚上十一点多的时候有人敲响了他的房门，那时他正要准备睡觉，睡前读物都已经在枕边放好了。<br>
他透过房门上那个小小的猫眼，看见了马克的脸。那时他的第一反应是Facebook出了什么问题，很有可能跟他们之前的诉讼案有关，而马克专程前来很可能就是为了防止股东大会上再搞出什么大事……于是他紧了紧浴袍带子，至少让浴袍裹得紧些（来不及换他的Prada了不是吗），然后为深夜造访的马克开了门。<br>
“嗨。”<br>
他甚至对马克露出了一个堪称甜蜜的笑容，当然你在心里反复想起钞票而不是令人伤心的混蛋时你也能这么笑出来。<br>
“晚上好，华多。”这个称呼似乎是个咒语，让爱德华多的脸色沉下去了一点点。<br>
“没想到这么晚你会过来，我以为至少要等到明早或者股东大会那会儿。”<br>
他竭力维持着表情得体，侧身让马克进来了。“喝点什么？”没人回答他。他看着冰箱里的酒，决定还是给马克喝苏打水——马克糟糕的酒量是H33和他有目共睹的。<br>
“我本来应该更早些就到的。苏珊告诉我了你的航班落地时间，但是那会儿我还有一些工作需要处理，所以没法来接你。”<br>
“哦……”爱德华多的声音柔软了下来，“你不用坚持过来接我的。苏珊……我记得她问过我，而我很确定我告诉她不需要来接我，毕竟这个时间点你大概率在忙。”<br>
马克喝了一口柠檬苏打水，他的语速快了起来，通常这意味着他很紧张，“下暴雨的加州总是让人不愉快，你我都深知这一点。”<br>
爱德华多说不上话来，他觉得马克有时候太清醒了，他几乎明白一切，只是不愿意做出正常的反应，这就导致他看起来是个混蛋，然后才是一个天才。<br>
是否是所有的天才都有点混蛋特质？他不知道。<br>
他不想话题从多年前的雨夜一直延伸到他们都不愿意提起的日子，于是干脆地转移了话题——“达斯汀之前来新加坡时也下雨了，但天气依然很热，加厚连帽衫简直快要把他闷死了，幸好我们去接他的时候带了换的衣服。”<br>
卷发的男人明白对方是在转移话题，而他对此无可奈何，只好顺着说下去：“我记得当肖恩也在。”“对，就是肖恩和我去接的达斯汀。”<br>
马克的脸忽然阴沉下去，达斯汀那时可没有告诉他和爱德华多一起去的是肖恩。<br>
“肖恩还是老样子。我的助理快烦死他了。”他似乎准备把谈话主题从加州暴雨变成肖恩。而马克想到的是肖恩那次去新加坡时顺便空运了一大批黄玫瑰，给爱德华多·萨维林。眼下看到爱德华多笑意盈盈提起肖恩，他总觉得浑身不舒服，好像这两个人当中有人背着他偷偷出了柜——他没有歧视的意思，只是对自己被排挤在状况外感到不满。<br>
“你会在这里停留多久？”<br>
杯子里的苏打水见了底，他焦虑地拿着杯子，食指摩挲着杯壁。<br>
“开完会再停留两天——给辛西娅买些礼物。”<br>
“谁是辛西娅？”<br>
“我助理的女儿——我的干女儿。”<br>
马克觉得喝下去的苏打水在他胃里又变成了冰块，好像这会儿他才知道原来华多对家庭和孩子也是有向往的。他早就该知道，一个萨维林，和门当户对的女人结婚、生子，再正常不过。可是即便是在哈佛那段日子里，看着爱德华多和女朋友的往来，他也从未将好友这个词与婚姻划上等号。爱德华多是个体贴而合格的男友，他本该早早地和自己的命中注定沐浴爱河，而不是和好友对簿公堂，用金钱算尽最后一点真心，然后逃往新加坡，用他生命中再也不会重来的青春和一个混蛋毁掉了自己本触手可及的美好生活，和一段珍贵的友情。<br>
“那挺好。”他干巴巴地回道，放下了杯子，“也许我该走了。”<br>
坐在床边的男人早就习惯了马克的行事作风，他什么也没有说，只是点点头，准备起身送他离开。<br>
实际上马克已经不记得他今晚来找爱德华多是来做什么，直觉告诉他他必须过来，就这样。他不常相信直觉，但在对爱德华多的事情上，依靠直觉的判断往往更准确——这是计算概率得到的结果，不是直觉。<br>
那扇门在他身后轻轻合上，好像另一个世界彻底把他抛弃在外。<br>
他回忆着爱德华多的声音、样貌，与他们还是好友那时并无不同，他多想回到一切开始的地方，他想念爱德华多对他坦诚的微笑，想念他在他耳边说话的样子，好像躲在树后的鹿，只用一个眼神，就足够两人心意相通。<br>
他想念那个吻，尽管爱德华多喝醉了，甚至可能不记得。他拉扯着比自己高一些的华多回柯克兰，就在雪地里，爱德华多把脑袋放在他肩膀上，呢喃着他的名字，揽着他的脖子吻了他。别误会，马克·扎克伯格没有初吻情节，只是那时的气氛太美好，那个吻情意直白，令人无法拒绝。<br>
酒醒后的爱德华多迷茫地看着他，把那个吻和那句“我爱你”留在了昨夜的雪地里。<br>
他站在走廊里，缓缓地走向楼梯。那件事如果没有发生，爱德华多或许会再对他说出那句话。但是，现在它就像魔咒，困住了马克的灵魂，让他被后悔反复炙烤，每到雨夜时疼痛愈加。<br>
“我爱你。”<br>
外面的雨滴在他身上，将他的意识拉回现实。<br>
他看着二楼某个亮起灯光的房间，久久地望着它，在风吹起的帘子后看见依然站在门口的爱德华多。<br>
被困在原地的不只有他。<br>
爱德华多很后悔把马克放了进来，现在他的整颗心都无法平复，本以为早就愈合的伤口再次破裂，爱神让它不死，也让它流血。<br>
窗外大雨滂沱，忽然，他身后的窗户发出了响声。爱德华多扭头时恰好看到窗户半开，浑身湿透的马克带着一身雨水和窗外昏黄的灯光沿着窗台跳下，几步走到他面前，鲁莽而急切地吻住了他。<br>
他的唇先尝到了雨水的滋味，冰凉，带着一丝草木的气味，然后是……爱德华多抬起眼睛，看到马克低垂的眼睫下流淌着的泪水。<br>
迟来的爱人拥他入怀，踉踉跄跄地吻着他倒在了沙发上。卷发的男人红着眼睛，不顾发梢上还在滴落的雨水，紧紧抓着他的手臂，他说;”华多，你欠我一句话。我不能放你走。“<br>
他吻过爱人的眼睛、鼻子、嘴巴，将湿透了的身体和灵魂栖息在他怀中，“希望现在不算太迟。”<br>
“我爱你。”<br>
爱德华多如梦方醒似的，他抚摸着眼泪流淌过的痕迹，抚摸着马克的眼睛、嘴唇，抚摸着他曾经爱着、现在依然爱着的一切，他永远爱着眼前的这个人，以及那混蛋到无可救药的灵魂。<br>
他补上了那句从未清醒着当面告诉马克的话，“我也爱你，马克。”</p>
<p>END</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【TSN｜ME】情债难还]]></title>
        <id>https://AlbertWeyn.github.io/post/tsnorme-qing-zhai-nan-huan/</id>
        <link href="https://AlbertWeyn.github.io/post/tsnorme-qing-zhai-nan-huan/">
        </link>
        <updated>2022-05-07T09:19:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>股东大会他总是要出席的，再者，对那件事和马克避而不谈反而更显得他心底放不下。与其让那些无良媒体胡乱猜测，不如主动出击，一个体面的爱德华多·萨维林出现在会议桌前，还有什么可写的呢？<br>
但是他到达机场时不幸地又遇上了暴雨，司机沉默地将他拉到酒店，而门口的侍者体贴地为他搬运行李、撑起雨伞，暴雨，却与多年前那个狼狈雨夜截然不同。爱德华多叹了口气，这或许是个好兆头——一切都与往日不同了，不是吗？<br>
他和马克之间的“爱恨情仇”就该到此结束了，剩下的日子里不过就是枯燥无味的客套与数不胜数的虚伪，好吧，看在那些钱和股份的面子上，看在新加坡首富的名头也有马克的功劳的份儿上，这没什么可委屈的不是吗？<br>
晚上十一点多的时候有人敲响了他的房门，那时他正要准备睡觉，睡前读物都已经在枕边放好了。<br>
他透过房门上那个小小的猫眼，看见了马克的脸。那时他的第一反应是Facebook出了什么问题，很有可能跟他们之前的诉讼案有关，而马克专程前来很可能就是为了防止股东大会上再搞出什么大事……于是他紧了紧浴袍带子，至少让浴袍裹得紧些（来不及换他的Prada了不是吗），然后为深夜造访的马克开了门。<br>
“嗨。”<br>
他甚至对马克露出了一个堪称甜蜜的笑容，当然你在心里反复想起钞票而不是令人伤心的混蛋时你也能这么笑出来。<br>
“晚上好，华多。”这个称呼似乎是个咒语，让爱德华多的脸色沉下去了一点点。<br>
“没想到这么晚你会过来，我以为至少要等到明早或者股东大会那会儿。”<br>
他竭力维持着表情得体，侧身让马克进来了。“喝点什么？”没人回答他。他看着冰箱里的酒，决定还是给马克喝苏打水——马克糟糕的酒量是H33和他有目共睹的。<br>
“我本来应该更早些就到的。苏珊告诉我了你的航班落地时间，但是那会儿我还有一些工作需要处理，所以没法来接你。”<br>
“哦……”爱德华多的声音柔软了下来，“你不用坚持过来接我的。苏珊……我记得她问过我，而我很确定我告诉她不需要来接我，毕竟这个时间点你大概率在忙。”<br>
马克喝了一口柠檬苏打水，他的语速快了起来，通常这意味着他很紧张，“下暴雨的加州总是让人不愉快，你我都深知这一点。”<br>
爱德华多说不上话来，他觉得马克有时候太清醒了，他几乎明白一切，只是不愿意做出正常的反应，这就导致他看起来是个混蛋，然后才是一个天才。<br>
是否是所有的天才都有点混蛋特质？他不知道。<br>
他不想话题从多年前的雨夜一直延伸到他们都不愿意提起的日子，于是干脆地转移了话题——“达斯汀之前来新加坡时也下雨了，但天气依然很热，加厚连帽衫简直快要把他闷死了，幸好我们去接他的时候带了换的衣服。”<br>
卷发的男人明白对方是在转移话题，而他对此无可奈何，只好顺着说下去：“我记得当肖恩也在。”“对，就是肖恩和我去接的达斯汀。”<br>
马克的脸忽然阴沉下去，达斯汀那时可没有告诉他和爱德华多一起去的是肖恩。<br>
“肖恩还是老样子。我的助理快烦死他了。”他似乎准备把谈话主题从加州暴雨变成肖恩。而马克想到的是肖恩那次去新加坡时顺便空运了一大批黄玫瑰，给爱德华多·萨维林。眼下看到爱德华多笑意盈盈提起肖恩，他总觉得浑身不舒服，好像这两个人当中有人背着他偷偷出了柜——他没有歧视的意思，只是对自己被排挤在状况外感到不满。<br>
“你会在这里停留多久？”<br>
杯子里的苏打水见了底，他焦虑地拿着杯子，食指摩挲着杯壁。<br>
“开完会再停留两天——给辛西娅买些礼物。”<br>
“谁是辛西娅？”<br>
“我助理的女儿——我的干女儿。”<br>
马克觉得喝下去的苏打水在他胃里又变成了冰块，好像这会儿他才知道原来华多对家庭和孩子也是有向往的。他早就该知道，一个萨维林，和门当户对的女人结婚、生子，再正常不过。可是即便是在哈佛那段日子里，看着爱德华多和女朋友的往来，他也从未将好友这个词与婚姻划上等号。爱德华多是个体贴而合格的男友，他本该早早地和自己的命中注定沐浴爱河，而不是和好友对簿公堂，用金钱算尽最后一点真心，然后逃往新加坡，用他生命中再也不会重来的青春和一个混蛋毁掉了自己本触手可及的美好生活，和一段珍贵的友情。<br>
“那挺好。”他干巴巴地回道，放下了杯子，“也许我该走了。”<br>
坐在床边的男人早就习惯了马克的行事作风，他什么也没有说，只是点点头，准备起身送他离开。<br>
实际上马克已经不记得他今晚来找爱德华多是来做什么，直觉告诉他他必须过来，就这样。他不常相信直觉，但在对爱德华多的事情上，依靠直觉的判断往往更准确——这是计算概率得到的结果，不是直觉。<br>
那扇门在他身后轻轻合上，好像另一个世界彻底把他抛弃在外。<br>
他回忆着爱德华多的声音、样貌，与他们还是好友那时并无不同，他多想回到一切开始的地方，他想念爱德华多对他坦诚的微笑，想念他在他耳边说话的样子，好像躲在树后的鹿，只用一个眼神，就足够两人心意相通。<br>
他想念那个吻，尽管爱德华多喝醉了，甚至可能不记得。他拉扯着比自己高一些的华多回柯克兰，就在雪地里，爱德华多把脑袋放在他肩膀上，呢喃着他的名字，揽着他的脖子吻了他。别误会，马克·扎克伯格没有初吻情节，只是那时的气氛太美好，那个吻情意直白，令人无法拒绝。<br>
酒醒后的爱德华多迷茫地看着他，把那个吻和那句“我爱你”留在了昨夜的雪地里。<br>
他站在走廊里，缓缓地走向楼梯。那件事如果没有发生，爱德华多或许会再对他说出那句话。但是，现在它就像魔咒，困住了马克的灵魂，让他被后悔反复炙烤，每到雨夜时疼痛愈加。<br>
“我爱你。”<br>
外面的雨滴在他身上，将他的意识拉回现实。<br>
他看着二楼某个亮起灯光的房间，久久地望着它，在风吹起的帘子后看见依然站在门口的爱德华多。<br>
被困在原地的不只有他。<br>
爱德华多很后悔把马克放了进来，现在他的整颗心都无法平复，本以为早就愈合的伤口再次破裂，爱神让它不死，也让它流血。<br>
窗外大雨滂沱，忽然，他身后的窗户发出了响声。爱德华多扭头时恰好看到窗户半开，浑身湿透的马克带着一身雨水和窗外昏黄的灯光沿着窗台跳下，几步走到他面前，鲁莽而急切地吻住了他。<br>
他的唇先尝到了雨水的滋味，冰凉，带着一丝草木的气味，然后是……爱德华多抬起眼睛，看到马克低垂的眼睫下流淌着的泪水。<br>
迟来的爱人拥他入怀，踉踉跄跄地吻着他倒在了沙发上。卷发的男人红着眼睛，不顾发梢上还在滴落的雨水，紧紧抓着他的手臂，他说;”华多，你欠我一句话。我不能放你走。“<br>
他吻过爱人的眼睛、鼻子、嘴巴，将湿透了的身体和灵魂栖息在他怀中，“希望现在不算太迟。”<br>
“我爱你。”<br>
爱德华多如梦方醒似的，他抚摸着眼泪流淌过的痕迹，抚摸着马克的眼睛、嘴唇，抚摸着他曾经爱着、现在依然爱着的一切，他永远爱着眼前的这个人，以及那混蛋到无可救药的灵魂。<br>
他补上了那句从未清醒着当面告诉马克的话，“我也爱你，马克。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[马克·扎克伯格的失误（上、下）]]></title>
        <id>https://AlbertWeyn.github.io/post/ma-ke-zha-ke-bo-ge-de-shi-wu-shang-xia/</id>
        <link href="https://AlbertWeyn.github.io/post/ma-ke-zha-ke-bo-ge-de-shi-wu-shang-xia/">
        </link>
        <updated>2022-05-07T09:15:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>储物架边缘的钉子把他的手割伤了，一道细细的血痕在他发呆的片刻里开始缓缓溢出血来。爱德华多甩了甩手，随手扯了一片消毒湿巾擦了一下，却忽然觉得眼前的景物扭曲起来，一股不知名的力量拉扯着他向地面倒去。<br>
医生建议他做个体检，这没什么，通常情况下他每年也会定时去医院做个全身体检。这不过就是比起往年提前了几个月。<br>
“23号，萨维林先生！”<br>
“24号，维克斯先生请做准备。”<br>
诊室里多少有点热闹，更别提还有个年轻的母亲一边手忙脚乱地安抚她那几个月大的女儿，一边呵斥着顽皮的儿子。<br>
小男孩趁着母亲为妹妹焦头烂额的当口，溜到了化验室里。他个子矮小，动作灵活，混乱之中，竟然也没有人发现这么一个孩子跑进了化验室。<br>
萨维林先生刚刚抽完血，他盯着护士把那一管血贴上标签，放到架子上，随即叫了维克斯先生进来。<br>
他的眼睛转了转，又顺着门缝看了一眼专心给妹妹哺乳的母亲，伸手揭下了那张贴着萨维林先生姓氏的标签，把它和维克斯先生的做了个调换。<br>
马克和爱德华多之间的官司当时说是腥风血雨都不为过。正因大家都还年轻，彼此下了手也不知轻重，还不知道有些事情一旦发生就覆水难收。他们的关系没那么水火不容，爱德华多去了新加坡也并不是为了永远不见马克，可是那沟壑确确实实横在二人之间，总在有人要向前踏出一步时狠狠给他一击。<br>
但是这不代表马克不会以扎克伯格式的方式了解他的“曾经”的好友，“曾经”的CFO。<br>
　想要从爱德华多定期体检的医院获取他的体检信息易如反掌，马克不认为这份报告会比往年有什么不一样——他了解华多。可是报告上的字让他的大脑立刻停转了。<br>
他认得那些字，但是脑子反应不过来那意味着什么了。<br>
“HIV抗体阳性。“<br>
他记得爱德华多刚刚和上一任男朋友分手，难道……<br>
即是马克·扎克伯格创造了许多不可能，此时此刻，那似乎从未在青春期眷顾过他的不知所措，一霎那涌了上来。我得赶紧给华多打个电话。可他摸到手机时又觉得恐慌，上次和爱德华多联系已经是两年前的事情了，况且，他需要和华多说什么呢？我可以给你提供最好的医疗。但他们已经不是那种可以为对方承担生命中的重任的朋友了，况且克里斯不会让他这么干的。爱德华多也未必会同意他的提议，他会认为这是落井下石——马克·扎克伯格在他那里已经信任全失了。他一旦插了手，难免会被虎视眈眈盯着Facebook的人抓到把柄，没人想在报纸上看到“Facebook前任CFO罹患艾滋病“这种消息。<br>
他打开手机，盯着联系列表的名字，直到屏幕熄灭。<br>
马克不后悔那份合同，他和华多的问题只是在于没有沟通好而已。沟通当然很有必要，但他和华多亲如兄弟。他认为爱德华多一定会明白他的用意了，他甚至把爱德华多写进了自己的遗产分配里了，而且华多的名字就在他的家人之后，所有的朋友之前。<br>
眼下没有任何的可是了。马克不想等着新加坡的鸵鸟回首再去理解他了，他现在就要去见爱德华多。<br>
马克的旷工很快迎来了克里斯的电话。克里斯不想像个青春期问题儿童的妈妈一样，但他实在不能理解马克突然消失在办公室的原因。<br>
他在看完爱德华多的体检报告后，怔愣了片刻就迅速订了机票，连行李都没有拿，只一个人就上了飞机去往新加坡。飞机落地时，克里斯、达斯汀的消息和电话挤满了他的手机，里面还有几个来自妈妈的，就连肖恩也打来了电话。<br>
他只回了克里斯的电话，这是他在看完那份报告后第一次开口说话。<br>
电话一接通，克里斯忍着怒气询问他：“马克，你最好是有非常重要的事情，而且你应该抽空告知我们——“他的声音戛然而止，像是被扼住咽喉那样。因为马克哽咽着连话都说不清楚了，断断续续地告诉他：”爱德华多……他，他出事了。我不能告诉你们到底发生了什么，但我必须要立刻去见他、我现在就在新加坡。“<br>
克里斯也有点慌了，马克的反应让他觉得陌生，并且对方不愿意告诉他究竟是怎么一回事，所以他只好说：“尽快处理，马克。如果有任何需要帮忙的地方，立刻打电话给我们……你……“他犹豫了一下，”和华多说话的时候注意控制你自己。“<br>
马克还穿着拖鞋和短裤，好在新加坡街头这么穿并没有什么不合理，只是当他进入爱德华多所在的那栋楼里，一切都有点魔幻了。门口的警卫想要拦他，可是看在他那张无人不知的脸的份儿上，他们还算礼貌地过来问他是否需要什么帮助。<br>
“我要见爱德华多。“<br>
他的心底被绝望填充着。艾滋病的潜伏期是多久？爱德华多的家人知道了会怎么办？他刚刚在这里建立起的心血可能要付之一炬了……<br>
“扎克伯格先生，请跟我来。“<br>
他注意到这个挂着助理胸牌的人，不是之前在爱德华多笔记本摄像头里窥见的那位女士了。这让他眉头皱了起来。<br>
爱德华多的状态比他想象的好很多。<br>
“马克，我没有想到会在这个时候见到你。“他用那种虚假的笑容和商业精英惯常使用的语气说着，这让马克的心不舒服起来，因为这意味着他对于爱德华多，和外面那些大楼里走出来的商人也没有什么区别了。<br>
“额……我有点担心你的身体状况。“他尽量按照克里斯的说法，控制自己，好好说话。但是爱德华多看起来很困惑，”哦，马克，我的身体很好，连感冒都没有。“他示意那个高大英俊的男助理离开房间关上门。”现在可以告诉我你到底是来做什么的了吗？“爱德华多语气轻快，绕开桌子拿起桌子上的茶壶给他斟了一杯茶.<br>
马克的眼睛盯着茶杯，“我不知道你原来喜欢哈维那样的。”他是指那个助理，哈维·多维尔。<br>
爱德华多不想和他吵起来，这实在没必要，尽管他在看到马克的第一眼就觉得自己已经没有耐心了。“不。哈维很帅，但仅限于此，他只是我的助理。而且如你所见，我很健康，所以你可以告诉我你为什么会突然出现在这里。”<br>
他看着爱德华多，心底难受得不行。爱德华多的一切行为都是在隐藏自己的病情，这种时候他也只顾着怎么蒙骗马克，怎么躲开他，而不是放下那早翻篇的过去，坦诚地告诉他，马克，我生病了。<br>
卷毛的泪腺又一次失控了，说实话这场景很难得，毕竟他们对簿公堂到最后一刻，那张扑克脸都没能松动半分。“哦，老天啊，这是……“爱德华多慌了神，他看着坐在沙发上默默掉眼泪的马克，手足无措，干脆单膝跪在他面前，捧起那张落泪的脸，”马克，你不能突然跑过来就是为了在我办公室里哭。我的身体健康……你是看到什么了？“<br>
他等着马克情绪稳定下来，然后从那张嘴里听见了自己患了艾滋病的消息。<br>
爱德华多棕色的眼睛盯着马克，他有点无语，但又不知道说什么好，“马克，先不说你是怎么知道我的体检结果这件事。那份报告，实际上是和别人的弄混了。昨晚医院已经联系了我，今天上午就已经重新修改了。你要重新再看看吗？“他站起身来，准备把自己的笔电递给马克。<br>
“你会说谎。“<br>
爱德华多停住了脚步。<br>
“你就是不会好好地说出你对哪些事情不满，只会等到自己没办法承受才开口……就像……“<br>
爱德华多打断了他，“看在上帝的份上！马克，当你用刀子捅我的时候非得我开口告诉你我很痛你才会知道你的刀子会要了我的命吗？”他走回自己的桌子后面，坐进椅子里，就像回到了自己坚不可摧的堡垒中似的，“我们不该再谈那件事的。我不想在这个事情上浪费时间，当然你真的对我的报告有意见，我们可以重新去做一次体检。我不明白我又没有艾滋病到底该死的和你有什么关系？我们不上床，马克，我们也不可能有那一天。”<br>
他看到那双蓝色的眼睛盛满了无措，却强撑着不让自己表现出任何的软弱。“所以，你到底来做什么？用刀子再捅我一次，然后看看爱德华多·萨维林有没有学会好好说话？”<br>
沉默横亘在二人中间。<br>
“抱歉，马克……我有点控制不住我自己，我很抱歉。”他揉了揉眼睛，起身走到门口打开了门，“让哈维带你安排一下住处吧。”<br>
“我想住在你家。”<br>
爱德华多觉得自己马上要精神分裂了，上一秒他觉得马克可怜的不行而自己对他说话过于刻薄，下一秒马克就会以意想不到的方式让他为自己的想法感到后悔。<br>
“可是……”<br>
“有男朋友在家？”<br>
“操你的马克！”他没忍住骂了句脏话，办公室外瞬间安静了。爱德华多无语地把口袋里的钥匙扔给马克，然后告诉哈维：“送他去我家。”<br>
爱德华多准时下班，但他没有直接回家，而是开着车漫无目的地在街上闲逛。<br>
已经过去了两年多了，在那之后他只身来到新加坡，将自己的心血倾注于此，经历了大大小小的困难与挫折，再没有任何一件事情能比他和马克之间那些过往更伤人了，也再没有那样轻而易举就解决了的问题。只是他始终被那种情绪困扰。<br>
当马克说需要他的时候，他就一定会在。看着马克为Facebook欣喜，他也觉得快乐，但这无关他那庞大的社交网络，仅仅是关于马克这个人，除此之外他什么也不在乎。事到如今，他必须坦诚来讲，那段时期肖恩比他更适合陪伴马克，对于马克也是一样。在那个对于Facebook至关重要的时刻，是肖恩·帕克的到来为马克和他的心血注入了一剂强心针。而这个躲在新加坡的胆小鬼自始至终都没有了解过Facebook——这听起来像个悖论，他了解马克胜过所有人，但同时他很清楚Facebook是马克的一部分……那时他看错了方向，于是就像暴风雨里迷航的船只，与伙伴们渐行渐远。马克挽留过他，但他们彼此都在错误的时候以感情衡量了利益，反之依然。加州不下雨，但只有爱德华多知道那天的雨有多大——他热爱气象学，以及有关的一切。但他们的热爱、针锋相对，都已经是过去了。那样的错不会再犯，那样的感情也不会再有。<br>
他调转了方向，沿着铺满余晖的大道前往家的方向。他和马克，应该从这一段陈年往事的纠葛里走出来了。<br>
马克坐在沙发上写了一下午代码，但他的大脑远不如屏幕上的代码那样思路清晰。他在思考爱德华多的前男友、新助理哈维，他们就像华尔街的什么商业精英工厂里量产出来的一样。他真的没想到爱德华多的品味这么枯燥无味。<br>
这自然而然地成为爱德华多回家后他们之间的第一个话题——马克刻薄地批评了爱德华多作为一个男同性恋的审美。等着卷毛机关枪似的说完，爱德华多不紧不慢地从购物袋里掏出一瓶红牛丢给沙发里的人，然后用一种哄小孩的语气说：“抱歉，马克，我竟然不知道异性恋在这种方面也有所涉猎。”<br>
马克似乎还想继续说什么，并且他一直拒绝直视爱德华多。<br>
“马克，我知道你是怎么看到、听到这些信息的。如你所见，我并不精通这些，甚至对尝试它们也不感兴趣。所以，我只能任由这些信息被暴露出去。马克，我没办法捂住你的眼睛，但我能它们出现在你接触不到的地方。”他觉得很无力，因为他明白、深刻地明白着马克这样的行为意味着什么。“我不会在外面留宿的时候还带着我家的监控器、我的笔记本电脑。我只需要把手机关了，或者把它丢在哪个暂时离我很远的地方。”<br>
“但是住宿也会留下……”<br>
那双眼睛就是不肯离开屏幕。<br>
爱德华多没耐心像个小学老师那样说话了，“留宿，我需要说得直白一点，约炮，然后在那个男人家过夜……”<br>
“够了。”<br>
马克猛地合上电脑，他的嘴唇紧紧抿着，“你完全变了样子，华多，你以前从不这样。”<br>
他点了点头，把自己的外套挂在衣架上，打算终止这个话题。“你还没有吃饭。我去换个衣服，然后给我们弄点吃的。”<br>
穿着家居服的爱德华多站在开放式厨房里面切着胡萝卜，而马克抱着电脑坐在了吧台旁边，他依然不肯看向爱德华多，可这不影响他浑身都在说着：“我在注意你的一举一动，爱德华多。”<br>
“所以你过来到底有什么事？”<br>
键盘的敲击声停了，“那是个失误，不管你信不信。我当时确实以为你得了艾滋。我原本计划是要劝你回去……”<br>
“那你一定考虑过后果了，你是想在我死掉之前被克里斯先打死吗？”他咯咯笑起来。<br>
两人的谈话好像又回到了H33那会儿，轻松，肆无忌惮。<br>
爱德华多把切好的菜丢进锅里，“误会解除。干脆你就在这边放个假？”<br>
又没动静了。<br>
爱德华多擦擦手，扭头去看马克。他蓝色的眼睛低垂着，好一会儿，才看向爱德华多，好像这消耗了他极大的力气似的，“你应该回去看看，无论发生过什么。我知道那里发生的一切让人很难回首，但，华多，我只是想让你看看Facebook，你不需要看着我——那不好受，反过来对我也是一样。那时看错了的人不只有你。”<br>
燃气灶被关掉，爱德华多转过身收拾着锅子、刀具，混乱地拉开冰箱把蔬菜填充进去。他看起来马上就要对着冰箱哭了。“这不像你会说的话。第一次让我觉得，哦，老天，这家伙原来真的是学心理学的。”他忽然猛地抬手捂住了嘴，肩膀微微颤抖着，“你最好清楚你在说什么，不然你就从我家里滚出去。”<br>
“这有点晚了，但我还是要说，抱歉——虽然你也有错，这点我永远都会这么说。”<br>
“叫外卖吧。”他没头没尾地说着，迅速地逃离了厨房。<br>
马克的手指停在键盘上，最后下定决心似的按下了删除。<br>
爱德华多没有再走出房间，直到第二天上班马克都没有看见他。<br>
在他准备出门时，达斯汀给他打来了电话。<br>
“马克，你最好不是突发奇想要和他去道歉。”<br>
他舔了舔嘴唇，“我已经说过了。达斯汀，你提醒晚了，我可能说了好几遍。”电话那头沉默了很久，“你没有流浪新加坡街头吧。”“当然没有，我在华多家里。”<br>
达斯汀和旁边的人说了什么，紧接着就是克里斯接了电话，“看来你俩的情况比我设想的好很多。”<br>
“我想让华多回来看看，但他不肯。”<br>
克里斯似乎对这句话很意外，“我一直以为你会把这种‘软弱’的情感深深藏起来。毕竟那个时候你可是那么地狠得下心。”<br>
“华多明白得太晚……”<br>
“不。”克里斯打断了他，“华多看不懂你写的代码，只有它跑起来地时候华多或许能理解你用键盘做了什么，但是马克，你那时连个注释都没给他。全世界都知道马克·扎克伯格说加州不下雨，但是不会有人比华多更清楚那雨有多大。“<br>
马克有着自己写代码的特殊习惯，达斯汀他们亦然。他离华多太近了，越近，你看到的就越少。他已经忘掉了他亏欠华多太多的解释了。如果那时他说出来，或许彼此也不会那么痛苦了。<br>
没有注释的十四行，也仅仅是对爱德华多·萨维林毫无意义的代码。<br>
“还有一件事，华多让我保密，在这件事情上你也让我对华多保密了。但我觉得应该适时放下一点职业操守。”<br>
克里斯提起了遗嘱里财产分配的事情，他说：“华多离开以后做了一次变更，但这个事情我和达斯汀答应了华多不告诉你。你可以自己去查一查。”<br>
马克挂了电话，立刻冲回房间拿到电脑，搞到那份信息不是什么困难的事情，但是辨识每一行字都让他觉得艰难。<br>
他的名字，在爱德华多·萨维林的家人姓名之后，所有朋友之前。爱德华多留给马克的财产清清楚楚标注在文档内，但马克却只想立刻关掉它。<br>
六亿美金，5%的股份。<br>
他没换衣服，穿着睡衣和拖鞋，抱着电脑一路狂奔。他推开了哈维，给了助理一个冷冰冰的眼神，暴君无视了所有人。他现在只想见到华多。<br>
所以他走出电梯的时候大声地喊着“Wardo”，这场景滑稽又悲凉，因为曾经华多也是这么喊着他的名字，愤怒地当着所有人的面砸了他的电脑。爱德华多就像燃烧的玫瑰，红着眼眶，拼了命地压抑语调里的颤抖，告诉他“I’m coming back, for everything.”，但他没有回来，甚至还计划把那些再还给马克。<br>
哈维已经看见这个男人哭了好几次了。他的老板是个同性恋，这点他早就清楚——这不是说他和他的老板之间有什么关系，他百分百是个直的，而他老板也非常有道德底线。但是他从不知道老板的哪一个情人能这样和他闹起来，况且马克看起来也不像老板喜欢的类型。<br>
他看见传闻里的硅谷暴君风风火火地走进来，睡袍像是将军的战袍似的飞舞在身后。他大叫着老板的名字，以至于所有员工都偷偷抬起头观察着这一幕。<br>
“华多！”<br>
他的老板茫然地打开办公室的门，紧接着就被迎面撞进来的马克推了进去，然后那扇门就隔断了他们的视线。<br>
“哈维，这怎么回事？”<br>
他摇摇头，并没有阻拦几个躲在门口偷听的家伙。<br>
“你的遗嘱写得太烂了。”<br>
“你说什么？”爱德华多眯起眼睛，几乎是瞬间，他咆哮着冲上去揪住了马克的睡衣领子，“去你妈的马克·扎克伯格，你不能一而再再而三地评判我的……”<br>
“可是你把我写进去了，那是因为你认为你的人生中应该始终有我的存在。而我也一样。”<br>
哈维默默低下了脑袋，他觉得自己听到了很多不该听到的东西。<br>
“我也一样。”他重复道：“我从未规划过没有你的未来。所以无论如何我都得让你重新回到我的生活。”<br>
爱德华多冷笑道：“又准备了什么合同？”他太过愤怒以至于忘记了遗嘱里面到底写了什么。<br>
“你觉得婚约怎么样？很显然你不想回到Facebook，你也不喜欢‘Facebook的马克’，那么你觉得爱德华多的马克这个说法听起来怎么样？我觉得听起来还不错，虽然我没有这种经验。”<br>
“那还能顺便解决了遗嘱里面尴尬的写法问题，我们的名字可以被名正言顺的写进‘家人’的分类下面。我猜要不了多久达斯汀他们就会向你告密，所以，华多，还有任何我需要向你解释的吗？”<br>
爱德华多瞪着他，“你知道你听起来就像个自负的混蛋吗？我希望你不是疯了。不要对那份遗嘱想太多。”<br>
“我没有戒指，但我带着我的‘everything’来找你。爱德华多·萨维林，你愿意成为我的丈夫吗？”<br>
“你难得说了很多话。”<br>
“克里斯告诫我要写注释。”<br>
“没人用苹果电脑求婚。”<br>
马克紧绷着的神情松快起来，“除了爱德华多，也没人会接受这样的求婚。”</p>
<p>END</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[TheGhostShip幽灵船的上船须知]]></title>
        <id>https://AlbertWeyn.github.io/post/theghostship-you-ling-chuan-de-shang-chuan-xu-zhi/</id>
        <link href="https://AlbertWeyn.github.io/post/theghostship-you-ling-chuan-de-shang-chuan-xu-zhi/">
        </link>
        <updated>2022-05-07T08:53:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>大家好，我是AlbertWeyn！<br>
网页底部已经对该博客有大致说明——这是一个用于存放电影《社交网络》（以下简称 TSN ）同人作品的个人博客，并且“TheGhostShip幽灵船”在此仅指本站名称，即本上船须知不针对TSN同人圈中广义定义的”幽灵船“。在这里更新、存放的一切内容仅供TSN粉丝同好阅读、观看。如果您不小心打开了这个网站，请点击右上角×关闭或点击后退键，谢谢！<br>
这里更新的文字内容将与我在AO3上TSN版块中更新内容一致，关于文字内容有任何意见请前往Lofter主页置顶帖或AO3对应文章评论区下留下您的评论。<br>
感谢您对TSN电影/书籍原作及其衍生作品的喜爱，希望热爱不灭，初心不改。<br>
2022.5.7</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>